[
    { "Question": "1Dați 3 exemple de verbe de opinie:", "Correct": " Apreciez că, apreciez că, sunt de părere că, este universal cunoscut faptul că..., cred că sunteți de acord când afirm că....", "Alt1": " Susțin că, afirm că, consider că", "Alt2": " Observ că, recunosc că, am impresia că" },
    { "Question": "2La ce întrebări trebuie să răspundem in argumentul 1 și 2?", "Correct": " De ce? / Cum?, ce s ar întâmpla în caz contrar?", "Alt1": " Cine?, ce s ar întâmpla dacă nu?, cum s ar schimba situația dacă?", "Alt2": " Ce?, de ce este necesar?, care este scopul?" },
    { "Question": "3in ce perioada și a manifestat talentul creator Tudor Arghezi?", "Correct": " In perioada interbelica", "Alt1": " In perioada medievală", "Alt2": " In perioada renascentistă" },
    { "Question": "4Care sunt cele două direcții care au existat in perioada interbelica?", "Correct": " Direcția tradiționalistă și direcția modernistă", "Alt1": " Direcția clasică și direcția futuristă", "Alt2": " Direcția romantică și direcția simbolistă" },
    { "Question": "5De către cine a fost susținută direcția tradiționalistă?", "Correct": " Nechifor crainic in revista ,,Gândirea\"", "Alt1": " Eugen Lovinescu în revista ,,Sburatorul\"", "Alt2": " George Călinescu în revista ,,Luceafărul\"" },
    { "Question": "6Ce a promovat Nechifor Crainic?", "Correct": " Întoarcerea către valorile trecutului, înspre valorile religioase", "Alt1": " Promovarea valorilor futuriste", "Alt2": " Înnoirea și modernizarea culturii" },
    { "Question": "7De cine a fost promovată direcția modernistă?", "Correct": " De îndrumătorul cultural Eugen Lovinescu în revista ,,Sburatorul\"", "Alt1": " De Tudor Arghezi în revista ,,Flacăra\"", "Alt2": " De Lucian Blaga în revista ,,Luceafărul\"" },
    { "Question": "8Ce determină spiritul veacului?", "Correct": " Sincronizarea literaturii", "Alt1": " Contradicțiile sociale", "Alt2": " Individualismul exacerbat" },
    { "Question": "9De către cine este influențată literatura mai putin evoluată?", "Correct": " De literatura avansată", "Alt1": " De literatura populară", "Alt2": " De literatura medievală" },
    { "Question": "10Ce sunt promovate la nivelul creației lirice?", "Correct": " Curente literare", "Alt1": " Formele fixe în poezie", "Alt2": " Narrativa tradițională" },
    { "Question": "11Dati 2 exemple de curente literare", "Correct": " Expresionismul, ermetismul, avangartismul", "Alt1": " Realismul, naturalismul, romanticismul", "Alt2": " Simbolismul, clasicismul, futurismul" },
    { "Question": "12De ce este Tudor Arghezi un poet valoros?", "Correct": " A fructificat o tradiție literară și a deschis perspective lirice noi (estetica urâtului)", "Alt1": " A imitat doar modelele clasice", "Alt2": " A respins complet tradiția literară" },
    { "Question": "13Dati 4 exemple de teme ale creației argheziene", "Correct": " Relația om divinate, trecerea timpului care manică/erodează sufletelor oamenilor, procesul creației artistice, moartea, natura, copilăria, iubirea, jocul", "Alt1": " Despre viața urbană modernă, tehnologie și progres", "Alt2": " Explorarea spațiului cosmic, relațiile interumane în viitor" },
    { "Question": "14Prin ce surprinde poetul Tudor Arghezi?", "Correct": " Prin perspectiva subiectivă, asocieri neobișnuite, amestec de registre și tonalități.", "Alt1": " Prin descrieri obiective și impersonale", "Alt2": " Prin folosirea exclusivă a unui singur registru de limbaj" },
    { "Question": "15Cum este rima și metafora?", "Correct": " Rima este rară, metafora este atotputernică", "Alt1": " Rima este frecventă, metafora este rară", "Alt2": " Rima și metafora sunt absente" },
    { "Question": "16Ce înseamnă din perspectiva lui Arghezi procesul creator?", "Correct": " Înseamnă inspirație, dar și migală, trudă", "Alt1": " Înseamnă doar inspirație spontană", "Alt2": " Înseamnă doar muncă asiduă, fără inspirație" },
    { "Question": "17Cate poezii include tablouri biblice de Tudor Arghezi? Cu exemple.", "Correct": " Include 5 poezii, poeziile sunt: Adam și Eva, Paradisul, Porunca, Păcatul, Pedeapsa", "Alt1": " Include 3 poezii, poeziile sunt: Paradisul, Păcatul, Pedeapsa", "Alt2": " Include 4 poezii, poeziile sunt: Adam și Eva, Porunca, Păcatul, Pedeapsa" },
    { "Question": "18De unde se inspiră Tudor Arghezi pentru cele 5 poezii din Tablouri biblice?", "Correct": " Vechiul testament", "Alt1": " Mitologia greacă", "Alt2": " Biblia Nouă Testament" },
    { "Question": "19Ce aduce in prim plan poezia porunca?", "Correct": " Tema copilăriei", "Alt1": " Tema iubirii neîmplinite", "Alt2": " Tema războiului și a pierderii" },
    { "Question": "20In poezia Porunca de ce sunt lipsiți Adam si Eva?de dat 3 exemple.", "Correct": " De griji, responsabilități și reguli stricte", "Alt1": " De plăceri, bucurii și descoperiri", "Alt2": " De provocări, aventuri și împliniri personale" },
    { "Question": "21In poezia Porunca ce interdicție le pune Dumnezeu lui Adam și Eva?", "Correct": " De a nu gusta din roadele pomului", "Alt1": " De a nu vorbi între ei", "Alt2": " De a nu se îndepărta de grădină" },
    { "Question": "22Cum este limbajul in poezia Porunca?", "Correct": " Limbajul este preponderent colocvial, raportat la realitatea imediată", "Alt1": " Limbajul este abstract și hermetic", "Alt2": " Limbajul este formal și solemn" },
    { "Question": "23Ce este tema?", "Correct": " Tema este aspectul central la care se referă un text literar", "Alt1": " Tema este un element secundar într un text literar", "Alt2": " Tema este doar ceea ce se vede la suprafață într un text literar" },
    { "Question": "24 Ce trebuie să identificăm pentru a stabili tema literară?", "Correct": " Câmpul lexical și ideile pe care le transmite textul", "Alt1": " Doar personajele principale", "Alt2": " Doar conflictul principal" },
    { "Question": "25Ce este motivul literar?", "Correct": " Elementul care contribuie la conturarea temei.", "Alt1": " Elementul care nu are nicio legătură cu tema", "Alt2": " Elementul care este întotdeauna prezent în orice text literar" },
    { "Question": "26 Ce este lait motivul?", "Correct": " Un motiv care se repetă într un text literar", "Alt1": " Un motiv care este prezent doar o singură dată într un text literar", "Alt2": " Un motiv care nu are importanță într un text literar" },
    { "Question": "27Ce fel de valoare are poezia Pedeapsa?", "Correct": " Valoare moralizatoare", "Alt1": " Valoare estetică", "Alt2": " Valoare istorică" },
    { "Question": "28 Ce prezintă poezia Pedeapsa?", "Correct": " Consecința încălcării cuvântului divin", "Alt1": " Relația dintre doi îndrăgostiți", "Alt2": " Viața cotidiană a unui oraș" },
    { "Question": "29 Într un rezumat la ce timp trebuie sa fie verbele?", "Correct": " Prezent", "Alt1": " Trecut", "Alt2": " Viitor" },
    { "Question": "30Ce este scenariul?", "Correct": " Text scris special, o adaptare a unei literare care este punct de plecare in realizarea unui film", "Alt1": " Povestea principală a unui film", "Alt2": " Dialogurile dintre personaje într un film" },
    { "Question": "31 Ce este scenaristul?", "Correct": " Autor al unui scenariu", "Alt1": " Regizor de film", "Alt2": " Producător de film" },
    { "Question": "32 Ce este regia?", "Correct": " Modalitatea de propunere in scenă a unui text pt a deveni spectacol", "Alt1": " Regizorul filmului", "Alt2": " Scenograful filmului" },
    { "Question": "33 Ce este regizorul?", "Correct": " Persoana care coordonează jocul actoricesc, stabilește unghiurile de filmare", "Alt1": " Scenaristul filmului", "Alt2": " Producătorul filmului" },
    { "Question": "34 Ce este coloana sonoră?", "Correct": " Muzica de film care însoțește imaginea si este în concordanță cu aceasta", "Alt1": " Efectele speciale dintr un film", "Alt2": " Dialogurile dintre personaje într un film" },
    { "Question": "35 Ce are loc în anul 1892?", "Correct": " Proiecția de pantomime in culori luminoase", "Alt1": " Inventarea cinematografului", "Alt2": " Primul film sonor" },
    { "Question": "36Unde are loc proiecția de pantomime?", "Correct": " Are loc la Teatrul optic", "Alt1": " Are loc într un cinematograf", "Alt2": " Are loc într un teatru clasic" },
    { "Question": "37Ce permite aparatul optic?", "Correct": "Permite vizionarea imaginilor individual", "Alt1": "Permite vizionarea imaginilor în grup", "Alt2": "Permite vizionarea imaginilor doar în mișcare" },
    { "Question": "38 Cine sunt inventatorii cinematografului?", "Correct": "Frații Louis și Auguste Lumiere", "Alt1": "Thomas Edison", "Alt2": "George Eastman" },
    { "Question": "39 Ce este organizat în anul 1895?", "Correct": "Primul spectacol public", "Alt1": "Prima proiecție de filme într un cinematograf", "Alt2": "Prima apariție a unui actor celebru" }
]